思下人生果時突然個心好痛

諗諗下野今日番工忍受既氣，冇啦啦諗起細果時既事，好唔開心，好想喊出黎，但又喊唔到個心up住up住
好想同人講，搵人聽下我呢個毒撚講野
但又唔敢比fd知我咁懦弱玻璃心，所以要勞煩各位連登仔

諗起細個果時父母既差別對待，成日都覺得佢地好偏心，細佬細果時好蠢又野蠻唔講理。
呀媽咩都要我讓佢，開頭都會拒絕，但佢會鬧我，之後唔理我完全唔同我講野果隻。細果時覺得咁好冇安全感，果刻好似比全世界拋棄左咁。
果時我覺得明明錯既唔係我，點解細佬咁野蠻咁唔講理都要我就佢，好唔開心覺得委屈，好想喊。但我好冇喊，我男仔黎唔想比人睇到我喊，唔出聲，一直跟住呀媽後面行。
幾次之後呀媽叫我讓，我都照做，因為真係唔多想再試果種感覺。但當然都係好唔開心啦，但總比唔理我好。
就係咁，呢d類似既經歷就令我學識忍耐(受)

大左之後，果時已經覺得自己好大個好成熟，大概小學3年班，係一個堅強絕對唔會喊，無堅不摧既男人。
就係果年有次屋企有兩個人黎食飯，一個係屋企大人既朋友，一個係媽咪既細佬，果時我覺得佢好錫我，因為平時見到佢，佢都會摸下我個頭，搣下我塊臉。

果餐飯我真係永世難忘，食飯果時呀媽同佢地傾計，傾傾下呀媽係咁講細佬邊科邊科有第幾名，第幾名咁，果時我已經心諗，呢d科目我一直都呢個分同排名啦，你有冇讚過我半句。

但唔緊要，今餐飯係兩位面前讚下我都好，心入面有d期待幾時講到我。

呀媽講完細佬之後望都冇望過我一眼，之後位親戚就問“習以為常”d成績點呀，我都未黎得切答，呀媽就:唉，佢呀味又係咁。親戚:哦~之後轉番話題講細佬咁叻呀之類係咁讚，就無視左我。

果刻我完全覺得自己係局外人，完全唔屬於依個屋企、家族既。起級唔開心，但我都忍住，靜靜咁食飯。

講講下，親戚攞左幾百出黎，話要獎勵下細弟，呀朋友見到又話要獎勵下又拎左錢出黎比佢。兩個都係望都冇望我呢個局外人，果時心入面真係好痛，點解平時咁錫我既親戚會咁對我，以前佢對我既好都係假既。

果刻我feel到自己頂唔順啦，眼淚要湧出黎啦，我忍住眼淚，好快咁放低飯碗，走入房未到門口，眼淚已經湧曬出黎，我仲係咁忍，係咁搵手抹，用衫抹…因為我知道佢地會走黎問我咩事，我唔想比佢地見到我喊，因為咁小事喊，覺得我妒忌細佬而喊。
就咁一個自以為堅強既男人就喊左出黎
好快親戚已經黎拍我膀頭問我咩事，我抹好眼淚轉身強顏歡笑咁話冇野（我都唔記得講左咩籍口）

當然無可能冇發現我流過眼淚啦，佢:下次努力讀書之類。比左廿蚊我當鼓勵 但當時我內心係開心左既，當然唔係因為果廿蚊，係因為覺得有人理我感受知我唔開心，我由心笑左出黎，而唔係強顏歡笑。
依家諗番其實果時自己以為成熟堅強既我其實仲好細路，咁小事已經咁開心。

開頭打果時個心up住up住，但最尾打打下，諗起舅仔比廿蚊我果陣我既開心，依家個心感受到果時既開心咁打打下笑左出黎，開心番曬
可能我到依家都仲係咁細路仔，咁易開心

第一次同人講呢d事
有個網上身份真係好

一句不經意間的鼓勵說話，仿佛黑暗中僅存的一絲溫暖。

Tldr

咁你大左你阿媽對你點丫

咁你依家同啊媽關係點？

我明啊 細個俾人燒過頭髮 到依家都忘記唔到

其實佢對我已經好好，起碼供書教學，3餐溫飽。我唔開心，係因為同兄弟既對比，細個覺得點解對細佬好咁多，公平咩。
但大左就明白，唔係老馮要對你好，肯供書教學，會關心下自己其實已經好好，唔好要求咁多。

其實好細果時已經諗我係咪親生既。大個小小佢同我講左其實我唔係佢親生既。果時我好平靜，淨係應佢嗯，因為我心諗一早估到啦。之後繼續打機

佢親口講左出黎，反而我釋懷左，覺得可以對個唔係親生既咁，其實係非常非常好，我敢講，佢比好多父母都做得好。我都知到佢有時好努力咁做到公平，對兩個都咁好，但始終唔係親生，我明白好難做到。

只能怪我細個太聰明同玻璃心，會發現佢做既行為係為左公平，定出自真心既為我好。細個唔識野，覺得點解佢咁對我，會諗埋一邊。

細個發生好多難忘事已經深深咁記住左，好似傷痕咁，時不時會記起果時既痛。

媽媽我知道你已經好努力去扮演我媽媽依個角色

算係好好，唔會有衝突，每個月比家用，日日番屋企食飯，有咩問題都會問下對方咁。

以為講緊生果

你爸媽都唔係你生父生母定淨係媽媽唔係?

兩個都唔係

唔答太多，唔想比人起到底。
雖然暫時未同任何人講過

咁我相信你爸爸媽媽都係心地善良既好人

仆你個街，睇睇下變左我眼濕濕
睇到你講大個左嘅思考個時

男人老狗唔可以咁易眼濕濕

一睇親情啲戲我都眼濕濕

你同你細佬關係如何？

都係幾好，會問下佢野，關心下佢咁。但好多時都係好野蠻，講野好on9咁。但佢大左讀書好叻，入左3大。呀媽更加寵佢，依家佢成日話呀媽，同佢講野又會用d呀媽聽唔明既字詞同小小英文
真係唔明點解成績咁好，但個人可以咁on9，成日問同講埋d on9野，on9到係聽到都嬲果隻。
有次同fd傾電話，細佬又黎問我on9問題，比我個fd聽到，佢笑撚到仆街:依個就係你個x大學名)細佬呀，佢知唔知自己講既咩，真係聽到都嬲。

但對住佢地我都唔會多講d咩，教醒佢之類，因為會比佢地屌番轉頭，我又唔會駁嘴，始終我都係寄人籬下，住佢地既食佢地既。

巴打唔好再切洋蔥

巴打加油

通常大大下會好啲

唉我都係
家長永遠覺得
差變好>好變更好>差keep住差>好keep住好>好變差

我考試測驗一直都keep到好成績
父母冇讚過 覺得理所當然
我細佬係果d好壞嘅學生
成績一般又成日記過
自從有次我為左幫細佬補習
考試冇乜溫書
細佬有進步 我退左一d
父母就鬧爆我 話我唔做好榜樣
對細佬就有讚冇彈
就係e次我睇化左
由得佢哋係親戚朋友面前讚細佬
I dont fking care
慣左咪唔覺

上年細佬15分入左城大asso
老豆老母當佢寶
我26分讀科大就話我入唔到hku不求上進
我做parttime比家用交學費
細佬就做廢青加無限零用錢
第時你地咪指意細佬養你 唔好指意我喎

睇完好sad

你應該識個筆友

有無了解過自己既生世? 有無覺得 硬係差d野咁?